# Radiobiologi dan Biofisika 2324
 
 Pertemuan | Learning Outcome | Materi, Asesmen dan Lectures note
---|---|---
1 | <ol><li>Memahami secara umum radiobiologi </li><li> Memahami Ruang lingkup Radiobiologi|<li><li> [Pendahuluan IndoseCT](https://indosect.com)
2 |  <ol><li>Memahami konsep Interaksi partikel dengan materi </li><li> Memahami jenis Interaksi partikel dengan materi | </li><li> [Interaksi Partikel dengan Materi](https://drive.google.com/file/d/1cixeTa0Ucrt4COuLW4IPc84125xi-NEp/view?usp=sharing)
3-4 | <ol><li>Mengenal Konsep Absorpsi </li><li> Mengenal jenis absorpsi pada X-ray</li><li> Mengenal jenis absorpsi pada Partikel </li><li> Mengenal jenis absorpsi pada sinar gamma |<li><il> [Absorpsi](https://drive.google.com/file/d/1cmS91EJ8f93LRsQaqoCKyymI6vdnsx5n/view?usp=share_link)
5 | <ol><li>Mengenal konsep Sel </li><li> Memahami efek radiasi pada tinkat Sel</li><li> Memahami efek radiasi pada tinkat DNA </li><li> Memahami efek radiasi pada tinkat Kromosom </li><li> Mengetahui proses Hidrolosi radikal bebas |<li><il> [Efek Radiasi pada tingkat molekul dan sel](https://drive.google.com/file/d/1dFjnyiYMEKT4MdjyMCYuwklQNihTD4cb/view?usp=sharing)
6-7 | <ol><li>Mengenal konsep organ </li><li> Memahami efek radiasi pada tinkat organ</li><li> Memahami efek Stokastik dan determnistik </li><li> Memahami efek radiasi pada beberapa organ dan fungsi |<li><il> [Efek Radiasi pada tubuh manusia](https://drive.google.com/file/d/1dSeRWlBexMW7VD2t_8lZlDCJEPALTrHM/view?usp=sharing)
8 | <ol><li>Mengenal konsep organ </li><li> Memahami efek radiasi pada tinkat organ</li><li> Memahami efek Stokastik dan determnistik </li><li> Memahami efek radiasi pada beberapa organ dan fungsi |<li><il> [Efek Radiasi pada tubuh manusia](https://drive.google.com/file/d/1dSeRWlBexMW7VD2t_8lZlDCJEPALTrHM/view?usp=sharing)
9 | <ol><li> Biomaterial |<li><il> [Catatan Kelas Biomaterial]()
10 | <ol><li>Memahami konsep Biofisika pada bagian mata/optik </li><li> Mempelajari proses biofisika pada optik </li><li> Memahami bagian dan proses biooptik  |<ol><li> [Optics (introduction, vision, nature of light)](https://youtu.be/XlVtOJFuqMg?si=oWSyzt5frN01mTkA) </li><li> [optics ( eye and camera)](https://youtu.be/UfIgkMUtL-A?si=EzdfdduSV6PAaKLF) </li><li> [optics (retina)](https://youtu.be/QTVC6yEpMOM?si=ia8-aWNjYUVgcaEP) </li><li> [Optics (Vision and nerve systems)](https://youtu.be/PiPJdv8geME?si=aoTFne9fMb2xJpJx)
11| <ol><li>Memahami konsep Biofluida pada bagian sistem tubuh manusia  </li><li> Mempelajari proses biofluida</li><li> Memahami bagian dan proses biofluida |<ol><li> [Biofluida 1](https://youtu.be/jyT70N-CAYY?si=h048C1pveTaLRjRY)</li><li> [Biofluida 2](https://youtu.be/pmN_U2eLpdc?si=XZlT3zSWq2l3e8FK ) </li><li> [Biofluida 3](https://youtu.be/4ycf2zkJ2sg?si=VHj0_m5pZvQRgAZS)
